關於813晚機場

抱歉內文有點長，昨晚我是懷著很憤怒的情緒在機場過了一晚。直至現在，我用了半天去整理自己的情緒、想法。

首先，對於昨晚的事，我想先為自己的一些言論道歉，對於公安事件當晚作出介入勸喻，並不是想要割蓆，而是發自內心感到危機在為大家擔心，事實上我所擔憂的事也發生了...警方的藉口意圖武力鎮壓、網路上的輿論。

我好明白大家日積月累以來對警察、對政府、對整個不公義的社會充滿憤怒、失望、無力。但想問是否因為憤怒，就能夠將暴力「合理化」，以暴制暴？
我們被獲得世界的支持認同、使不站出來的人都勇敢與我們同行，是因為我們有別於極權、殘暴的政府及警察，儘管我們受盡壓害、被武力鎮壓，都還未失去作為一個人的「良知」。

我們靜下來，大家想一想…為什麼他們一直安排卧底、公安混入，不斷引發大家情緒、煽動大家行為，是因為他們已經無計可施。他們唯有用這些下三流、無恥的手段迫使大家混亂，他們才能對外宣告自己只是制止暴亂才使用武力。

我好記得自己在6/8當晚，一直追著警察指責他們，要他們己所不欲、勿施於人，這句話我也一直在提醒著自己，不能違背自己內心、更不能被憤怒掩蓋自己的良心、理智。

政府要運用心理戰打擊我們，逃避回應我們的５大訴求…在這訊息混亂、人們開始互相猜忌不信任，這正正是考驗著我們香港人有多團結、有多大的智慧去化解政府一次又一次的分化、挑撥。

這兩個多月來，年青人受盡了各種悲傷、傷害，不論是心靈上、肉體上都受夠了，這都也不是他們應該要去承受的。沒有人願意看到這種傷害繼續漫延、更沒有人願意這次以「失敗」結束。

幾年前，我們已經輸了，我也曾因為這樣而跟自己說不會再走出街頭；現在，我是因為你們的勇氣而被感動、令自己感到希望。

對比起你們，我所做的只是很卑微。但我相信儘管是很微弱的力量，在不同的崗位上也能發揮其作用，不管是勇武派還是和理非，每一份力量都是重要、缺一不可的。

看著大家的進化、不斷的成長、檢討、再努力，令政府無計可施用這種方法意圖瓦解我們，面對有鬼混入，我們會感憤怒、會感混亂，也有人會不知所措…但可以肯定的說，在將來只會有增無減！這是考驗我們勇武派、和理非有多信任、合作的時候。
面對這些鬼，我們無法在意太多，正如有巴打說，如何在這群魔亂舞的環境下與鬼同行才是最重要的。但我最擔心的是，機場這個最安全的防線會失守，也不希望會出現這個局面。但無論結果如何，我也無悔與大家一起努力，為我們的下一代、為我們的未來，爭取真正公義的社會與法治，也必須要為受過傷、流過血、流過淚的手足討回公道。

抗爭有各種方法，兄弟爬山各自努力，我明白在抗爭的過程中是有犧牲的，但行動前請多想想要作出的犧牲是否必須、目的何在、換來的後果是否自己所期望。

...對唔住，我唔識講感性既話、都好長氣、都好和理非、好左膠。係大家令我感受到香港人真係好好，所以無論條路幾難行我都唔會後悔，都希望大家唔好絕望！政府一日不回應訴求，都不會罷休。